《環球時報》：美方靠騙民眾維持強硬 最怕持久戰

中共黨媒《環球時報》今天社評指出，美國對陸貿易戰很大程度是建立在騙局的基礎上。大陸社會對國家經濟大的前景有信心，主要依據是大陸巨大的經濟潛力，還有政府能夠採取強有力措施，盡量減少貿易戰的負面衝擊，控制可能的意外風險。只要頂住壓力，美國早晚會與大陸簽協議，因美方也挺難受。

社評表示，上個月大陸零售額增速下降，工業增加值增速降得尤其多。在今年貿易戰可能會對經濟產生一定影響的總體預期中，一個月的資料不理想，是社會心理可以承受的。美國4月在消費領域和製造業，也出現下行勢頭，它帶動了研究機構對美國第二季經濟資料的普遍下調。

美方的問題在於，政府不承認貿易戰會對經濟產生負面影響，而是鼓吹關稅收入是很好的選項，能推動經濟增長，所以經濟資料下滑，對美國可能產生的政治風險，要高於大陸。

社評強調，美國政府什麼都往好了說，多收關稅明明是要壓迫大陸讓步，而且很大一部分是美國進口商和消費者分擔，也要硬說成都是大陸出口企業交的，違背國際貿易基本常識。大家認識到，美國對陸貿易戰很大程度上建立在一個騙局的基礎上。

社評指出，美方製造假像，說明了它的外強中乾。它的強勢要依賴一個像派對一樣輕鬆的關稅戰過程，前提是美國社會不能真的受任何損失，而且最好一邊打關稅戰就能一邊打出油水來，這樣的條件限定，決定了美方有其特殊的脆弱。

社評認為，所以陸方真的不用著急，美方要打，就遂它的願，不妨多打一陣。陸方的要求也不高，就是捍衛自己主權，維護陸美打交道的平等原則，這在大國之間本來就是應當的。美方的確在搞霸凌，預期極高，而又不肯為此承受一些代價，他們的遊戲不可能搞得下去，這是要嚼著口香糖、襯衫乾乾淨淨地就征服一個大國，手上扎個刺都要叫喚，這太搞笑了。

社評提醒，大陸在最糟糕的情況下，會受一些國家整體上完全能夠承受的損失，大陸社會的巨大迴旋餘地，肯定可以產生相當程度的減震作用。在更好情況下，大陸能夠迅速形成適應力，從而使大陸經濟一勞永逸地減輕對美國市場的過度依賴，人們的利益得到更好的長期保障。

大陸封鎖消息欺騙人民
最怕消耗戰

屌 將自己同人地調轉黎講

呢野真係笑到收唔到聲

我覺得係全球忍你班支那賊太耐就真，咁叫平等對待

屌！仲以為老衲出post

支那對陸貿易戰很大程度是建立在騙局的基礎上。美國社會對國家經濟大的前景有信心，主要依據是美國巨大的經濟潛力，還有政府能夠採取強有力措施，盡量減少貿易戰的負面衝擊，控制可能的意外風險。只要頂住壓力，支那早晚會與美國簽協議，因支那也挺難受。

D字轉晒就係真相？

差一隻字未改

呢排支那係咁中回力鏢

黨報差唔多次次出野都係
一隻手指指人
四隻手指指自己

根據歷史，中國最擅長持久戰，所以不無道理

講得好!我最想睇就係持久戰

苦肉計

要調轉嚟睇

其他國家

美國民眾不肯食草，最怕持久戰

身在曹營心在漢

又贏

講完唔笑先好野

打個位係唔係打錯左國家名

真係唔好再放過支那 打到佢永不超生先好收手

這是要嚼著口香糖、襯衫乾乾淨淨地就征服一個大國，手上扎個刺都要叫喚，這太搞笑了。

咁似鄉下地方農民 睇城市讀書人

cls